Pgm             = kwdprog Vargroup Fcndefs Main
Main            = kwdmain BBlock
BBlock          = brace1 Vargroup Stmts brace2


Vargroup        = kwdvars PPvarlist | eps
PPvarlist       = parens1 Varlist parens2
Varlist         = Varitem semi Varlist | eps
Varitem         = Vardecl | Vardecl equal Varinit
Varitem         = Classdecl | Classdef // Optional
Vardecl         = Simplekind Varspec
Simplekind      = Basekind | Classid
Basekind        = kint | kfloat | kstring
Classid         = id
Varspec         = Varid | Arrspec | Deref_id
Varid           = id
Arrspec         = Varid KKint
KKint           = bracket1 int bracket2
Deref_id        = Deref id
Deref           = aster


Varinit         = Expr | BBexprs
BBexprs         = brace1 Exprlist brace2 | brace1 brace2
Exprlist        = Expr Moreexprs
Moreexprs       = comma Exprlist | eps


Classdecl       = kwdclass Classid
Classdef        = Classheader BBclassitems
Classdef        = Classheader kif BBclassitems // Interface
BBClassitems    = brace1 Classitems brace2
Classheader     = Classdecl Classmom Interfaces
Classmom        = colon Classid | eps
Classitems      = Classgroup Classitems | eps
Classgroup      = Class_ctrl | Vargroup | Mddecls
Class_ctrl      = colon id // in {public, protected, private}
Interfaces      = plus Classid Interfaces | eps


Mddecls         = Mdheader Mddecls | eps
Mdheader        = kwdfcn Md_id PParmlist Retkind
Md_id           = Classid colon Fcnid


Fcndefs         = Fcndef Fcndefs | eps
Fcndef          = Fcnheader BBlock
Fcnheader       = kwdfcn Fcnid PParmlist Retkind
Fcnid           = id
Retkind         = Basekind
PParmlist       = parens1 Varspecs parens2 | PPonly
Varspecs        = Varspec More_varspecs
More_varspecs   = comma Varspecs | eps
PPonly          = parens1 parens2


Stmts           = Stmt semi Stmts | eps
Stmt            = Stasgn | Fcall | Stif
Stmt            = Stwhile | Stprint | Strtn


Stasgn          = Lval equal Expr
Lval            = Varid | Aref | Deref_id
Aref            = Varid KKexpr
KKexpr          = bracket1 Expr bracket2


Fcall           = Fcnid PPexprs
PPexprs         = parens1 Exprlist parens2 | PPonly


Stif            = kwdif PPexpr BBlock Elsepart
Elsepart        = kwdelseif PPexpr BBlock Elsepart
Elsepart        = kwdelse BBlock | eps


Stwhile         = kwdwhile PPexpr BBlock
Stprint         = kprint PPexprs


Strtn           = kwdreturn Expr | kwdreturn


PPexpr          = parens1 Expr parens2
Expr            = Expr Oprel Rterm | Rterm
Rterm           = Rterm Opadd Term | Term
Term            = Term Opmul Fact | Fact
Fact            = BaseLiteral | Lval | Addrof_id | Fcall | Ppexpr
BaseLiteral     = int | float | string
Addrof_id       = ampersand id
Oprel           = opeq | opne | Lthan | ople | opge | Gthan
Lthan           = angle1
Gthan           = angle2
Opadd           = plus | minus
Opmul           = aster | slash | caret
